
\capitulo{Requisitos generales}


En el presente capítulo se especifican los requisitos que debe cumplir el sistema que
se irá realizando a lo largo de este proyecto. Con el fin de entregar 
una mejor presentación y comprensión de estos, se han dividio en requisitos 
funcionales y no funcionales, como sigue:

\seccion{Requisitos funcionales}
% Funcionales: Siempre que el sistema permita hacer algo
%
% Definen que debe hacer el sistema 
% 
% Se numeran de la forma RF-1, RF-2
\newcounter{rfcounter}

\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede registrarse en el sistema para interactuar con él a través de
												   una cuenta de usuario.	\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un nuevo organizador registrado y vinculado a una cuenta de usuario en el sistema. \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-registrar-organizador}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede registrar los datos de un nuevo evento. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un nuevo evento registrado en el sistema correctamente.                \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \label{RF-registrar_nuevo_evento}
    \customlabel{RF-registrar-evento}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}&  El organizador puede registrar un lugar si lo posee.
        \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}&  Un nuevo lugar registrado en el sistema correctamente.          
        \\ \hline 
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \label{RF-registrar_nuevo_lugar_organizador}
    \customlabel{RF-registrar-lugar-organizador}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\clearpage
				
\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede seleccionar uno o varios lugares para la realización de su evento. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un evento asignado a varios lugares de realización correctamente.  \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-seleccionar-lugares}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede verificar si el lugar que desea seleccionar para su evento está o no agendado para la fecha de su realización.  \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema responde si es posible o no la selección del lugar para su evento.      \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-verficar-lugar-agendado}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede realizar una búsqueda de los lugares disponibles para la fecha de realización de su evento. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra los lugares disponibles para la fecha de realización del evento.        \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-busqueda-lugares-disponibles}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede definir varios tipos de financiamientos para cada evento que registre. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Quedan definidos los tipos de financiamiento para un evento.                \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-definir-tipos-financiamientos}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede escoger los recursos que necesita para su evento con un proveedor específico. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Quedan seleccionados los servicios necesarios para la realización de un evento correctamente.       \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-escoger-recursos-eventos}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El proveedor debe ser notificado de los eventos que están interesados en sus servicios, 
												   mediante su correo electrónico. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema envía notificaciones mediante un correo electrónico al proveedor.\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-notificar-proveedor-eventos-interesados}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}&  El proveedor puede ver la información de los eventos que se interesan en sus recursos.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}&  El sistema muestra la información de los eventos interesados.     \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-proveedor-ver-información-eventos-interesados}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El proveedor puede aceptar los eventos a los cuales está dispuesto a vender sus recursos. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Quedan seleccionados los eventos correctamente.   \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-proveedor-acepta-vender}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador debe ser notificado cuando los proveedores están dispuestos a participar en su evento mediante
												   un correo electrónico. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema envía notificaciones mediante correo electrónico y cuenta de usuario correctamente. \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-organizador-notificar-acepta}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}







\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede publicar un nuevo evento en la página web, pasando este al estado ``publicado''. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un nuevo evento publicado en la página web.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-organizador-publica-evento}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede editar la información de un evento registrado por él. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un evento con información actualizada.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-organizador-editar-evento}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\clearpage


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador debe ser notificado si se alcanza el límite de personas para alguno de sus eventos. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema notifica mediante correo electrónico y/o cuenta de usuario correctamente.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-organizador-notifica-limite-personas}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}





\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El proveedor puede
        registrarse en el sistema para interactuar con él a través de una cuenta
        de usuario. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un nuevo proveedor registrado y vinculado a una cuenta de usuario en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-proveedor-registro}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}&  Un proveedor puede registrar
        sus recursos, seleccionando la clase a la que pertenece y los valores
        que toman las propiedades de esa clase.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}&  Nuevos recursos con sus precios y clases asociados a un proveedor del sistema.   		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-proveedor-registra-recursos}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\clearpage

\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El proveedor que proporciona establecimientos puede registrar nuevos lugares y su disponibilidad. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un nuevo lugar por parte de un proveedor registrado en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-proveedor-registra-lugar}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El auspiciador puede
        registrarse al sistema para interactuar con él mediante una cuenta de
        usuario. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un nuevo auspiciador registrado en el sistema. \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-auspiciador-registro}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El auspiciador puede seleccionar como condición para asignar su producto el tipo de evento.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Una lista de tipos de eventos asociados a un auspiciador.     		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-auspiciador-condición-tipo-evento}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}







\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El auspiciador puede ver la información de los eventos publicados que son del tipo de su interés. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra la información de los eventos que son publicados de interés de un auspiciador.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-auspiciador-ver-información-eventos-interes}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}










\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El auspiciador puede registrar nuevos productos en el sistema. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Nuevos productos referentes a un auspiciador en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-auspiciador-registro-productos}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El producto de un auspiciador
        es asignado automáticamente a un evento cuando se cumplem las
        condiciones.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El producto queda asignado.\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-auspiciador-asignar-producto-automático}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}







\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El auspiciador puede seleccionar las condiciones necesarias para hacer efectivo el aporte de sus productos. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Las condiciones quedan seleccionadas correctamente.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-auspiciador-condiciones-auspicio}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}







\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede ver la información de los auspiciadores que desean aportar con productos en su evento, como que productos, como también las condiciones que establece este para proporcionarlos. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra la información de los auspiciadores interesados en el evento.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-organizador-info-auspiciadores}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede aceptar o rechazar la petición de los auspiciadores que deseen participar en su evento.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Auspiciadores y productos asignados a un evento.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-organizador-rechazar-auspiciador}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}&  El auspiciador debe ser notificado de la confirmación por parte del evento que el desea participar.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}&  El sistema notifica mediante y correo electrónico.   		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-auspiciador-confirmar-auspicio}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El auspiciador debe ser notificado si se han cumplido las condiciones impuestas en algún evento\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema notifica mediante cuenta de usuario y correo electrónico correctamente.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-auspiciador-notificar-condiciones}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\clearpage


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El interesado en los eventos
        puede registrarse en el sistema para interactuar con él a través de una
        cuenta de usuario.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un nuevo interesado en los eventos registrado y vinculado a una cuenta en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-registro-interesado-eventos}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El participante en eventos puede financiar un evento seleccionando entre aporte solidario (sin asistencia) o aporte normal (con asistencia). \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Un tipo de aporte para un evento seleccionado correctamente.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-participante-financia}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El participante puede seleccionar el tipo de financiamiento que desea aportar para el evento, los cuales están asociados a una cantidad de dinero en específico. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Se selecciona el tipo de financiamiento correctamente.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-participante-tipo-financiamiento}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede cambiar el estado de los eventos que él ha registrado y/o publicado.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El estado actualizado de los eventos en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-organizador-cambio-estado}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El organizador puede ver el historial de cambios de estados de los eventos que ha registrado. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra todos los estados por los que ha pasado el evento.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-organizador-historial-cambios}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}






\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El proveedor, auspiciador y
        participants deben ser notificados a la hora de que un organizador modifique el estado de su evento. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema notifica mediante correo electrónico correctamente.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-notificar-cambio-estado}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Los usuarios registrados y no
        registrados deben poder ver los eventos publicados en la página web
        siempre y cuando sean para todo público. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra información de los eventos eventos publicados.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-ver-eventos-publicados}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Los usuarios registrados y no
        registrados pueden ver a los eventos pasados que se han efectuado. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& EL sistema muestra los evento que si fueron realizados correctamente.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-ver-eventos-pasados}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Los usuarios registrados o no registrados pueden realizar una búsqueda de eventos por su tipo en la página web. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema busca y muestra los eventos del tipo buscado.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-ver-eventos-pasados}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}









\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Los usuarios registrados y no registrados pueden buscar eventos en los cuales participe un proveedor determinado. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema busca y muestra lo eventos que participa el proveedor buscado relacionado.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-buscar-eventos-proveedor}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Los usuarios registrados y no registrados pueden ver la cantidad de dinero recaudado hasta el momento por un evento.  \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra la cantidad de dinero recaudado por un evento. 	\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-ver-cantidad-dinero}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Los usuarios registrados y no registrados pueden ver la cantidad de personas que van a asistir a un evento determinado. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra la cantidad de personas que asistirán al evento.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-ver-cantidad-personas}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Los usuarios registrados y no
        registrados pueden ver los auspiciadores asociados a los eventos y los
        productos. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra los
        auspiciadores y sus productos relacionados con el evento. \\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-ver-auspiciadores-en-evento}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\clearpage

\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Los usuarios registrados pueden restablecer su contraseña de cuenta de usuario por medio del correo electrónico. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema restablece la contraseña correctamente.     		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-restablecer-contrasena}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Usuarios registrados pueden editar su información en el sistema. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Información de usuario actualizada en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-editar-información-usuario}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El administrador puede habilitar o deshabilitar usuarios registrados. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Usuarios deshabilitados en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-habilitar-deshabilitar-usuarios}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El administrador puede
        bloquear o desbloquear a usuarios registrados en caso de mal comportamiento. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Usuarios bloqueados en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-bloquear-desbloquear-usuarios}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}






\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El administrador puede manejar y administrar partes privilegiadas de la base de datos, de un panel de control. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema da permisos a administrador para manipular privilegiadamente la base de datos.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-administrador-panel-control}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}





\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El administrador puede modificar y/o agregar tipos de eventos. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Tipos de eventos nuevos y/o actualizados en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-administrador-modificar-tipos-eventos}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}





\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El administrador puede modificar y/o agregar nuevas condiciones para los productos de los auspiciadores. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Condiciones para auspiciadores y sus productos nuevas y/o actualizadas en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-agregar-condiciones}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El administrador puede modificar y/o agregar nueva clase de servicios proporcionados por proveedores. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Clases de servicios nuevas y/o actualizadas en el sistema.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-agregar-clases}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El administrador puede ver todos los usuarios del sistema y su información. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema muestra todos los usuarios y su información.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-ver-usuarios}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El administrador puede enviar correos electrónicos a otros usuarios. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Se envía un correo electrónico al usuario seleccionado.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-administrador-enviar-correos}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}





\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& Se debe permitir la suscripción a feeds rss de los nuevos eventos por tipo de evento. \\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema genera un feed rss con la información necesaria.    		\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-suscribir-feeds}{RF-\arabic{rfcounter}}
\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema debe permitir tener un número ilimitado de aportes solidarios.\\ \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Se puede seguir donando dinero sin asistir.\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-sin-limite}{RF-\arabic{rfcounter}}

\end{table}




\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema debe permitir al
            organizador ingresar cuanto dinero quiere ganar independiente de lo
            que cuesta realizar el evento.\\
        \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Ahora se sabe cuanto va a ganar el organizador\\ \hline
            
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-ganancia-organizador}{RF-\arabic{rfcounter}}

\end{table}



\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema debe mostrar
        cuanto cuesta realizar el evento y cuanto va a ganar el organizador.\\
        \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Se muestra individualmente el
        costo de los recursos y la ganancia del organizador.\\ \hline
        
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-costo-ganancia}{RF-\arabic{rfcounter}}

\end{table}


\begin{table}[h!]
    \stepcounter{rfcounter}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}

        \hline
        Requerimiento número  \cellcolor[gray]{0.9}   & RF-\arabic{rfcounter} \\ \hline

        Descripción         \cellcolor[gray]{0.9}& El sistema debe permitir agregar lugares mediante google maps\\
        \hline
        Criterio de término \cellcolor[gray]{0.9}& Se muestra un mapa de google maps y se agregan eventos a través de él\\ \hline
        
    \end{tabularx}
    \caption{RF-\arabic{rfcounter}}
    \customlabel{RF-maps}{RF-\arabic{rfcounter}}

\end{table}



\clearpage



\seccion{Método MoSCoW}

El método MoSCoW permite clasificar los requerimientos. Consiste en tener 4
listas: M (MUST, que se deben hacer para considerar la solución como éxito), S
(SHOULD, requisitos de alta prioridad que deberían ir en la solución), C
(COULD, requisitos que se consideran deseables pero que no son necesarios), W
(WON'T, requisitos que pueden ser considerados para el futuro)
(\cite{wiki:MoSCoW}).

En la siguiente tabla se muestra el análisis de los requisitos con el método
MoSCoW. La lista de los WON'T queda vacía ya que los requisitos parten tomando
en cuanta los alcances de este proyecto y por lo tanto todos se debería realizar
al final del semestre.



\begin{table}[h!]
\begin{longtabu} to \textwidth {|X|X|X|X|}


    \hline
    MUST & SHOULD & COULD & WON'T \\ \hline
    
    \ref{RF-registrar-organizador},
    \ref{RF-registrar-evento},
    \ref{RF-registrar-lugar-organizador},
    \ref{RF-seleccionar-lugares},
    \ref{RF-definir-tipos-financiamientos},
    \ref{RF-escoger-recursos-eventos},
    \ref{RF-organizador-publica-evento},
    \ref{RF-organizador-editar-evento},
    \ref{RF-organizador-notifica-limite-personas},
    \ref{RF-proveedor-registro},
    \ref{RF-proveedor-registra-recursos},
    \ref{RF-proveedor-registra-lugar},
    \ref{RF-auspiciador-registro},
    \ref{RF-auspiciador-condición-tipo-evento},
    \ref{RF-auspiciador-registro-productos},
    \ref{RF-auspiciador-asignar-producto-automático},
    \ref{RF-auspiciador-condiciones-auspicio},
    \ref{RF-auspiciador-notificar-condiciones},
    \ref{RF-registro-interesado-eventos},
    \ref{RF-participante-financia},
    \ref{RF-participante-tipo-financiamiento},
    \ref{RF-organizador-cambio-estado},
    \ref{RF-ver-eventos-publicados},
    \ref{RF-ver-cantidad-dinero},
    \ref{RF-ver-cantidad-personas},
    \ref{RF-restablecer-contrasena},
    \ref{RF-editar-información-usuario},
    \ref{RF-habilitar-deshabilitar-usuarios},
    \ref{RF-ganancia-organizador}

    &        
    % SHOULD
    \ref{RF-verficar-lugar-agendado},
    \ref{RF-notificar-proveedor-eventos-interesados},
    \ref{RF-proveedor-ver-información-eventos-interesados},
    \ref{RF-organizador-info-auspiciadores},
    \ref{RF-organizador-rechazar-auspiciador},
    \ref{RF-auspiciador-confirmar-auspicio},
    \ref{RF-notificar-cambio-estado},
    \ref{RF-ver-eventos-pasados},
    \ref{RF-ver-auspiciadores-en-evento},
    \ref{RF-bloquear-desbloquear-usuarios},
    \ref{RF-administrador-modificar-tipos-eventos},
    \ref{RF-agregar-condiciones},
    \ref{RF-costo-ganancia}
    
    &       
    % COULD
    \ref{RF-busqueda-lugares-disponibles},
    \ref{RF-proveedor-acepta-vender},
    \ref{RF-organizador-notificar-acepta},
    \ref{RF-auspiciador-ver-información-eventos-interes},
    \ref{RF-organizador-historial-cambios},
    \ref{RF-buscar-eventos-proveedor},
    \ref{RF-administrador-panel-control},
    \ref{RF-agregar-clases},
    \ref{RF-ver-usuarios},
    \ref{RF-administrador-enviar-correos},
    \ref{RF-suscribir-feeds},
    \ref{RF-sin-limite},
    \ref{RF-maps}
    
    &
    %WONT'T



    \\ \hline

    \endhead




        
\end{longtabu}
\caption{Análisis MoSCoW de los requistos funcionales}
\end{table}


\newpage

\seccion{Requisitos no funcionales}
% No funcionales: Son las restricciones que ponemos al problema. Son el
% rendimiento del sistema, interfaces (Dispositivos E/S, usabilidad,
% interoperatividad), Proceso de desarrollo (Estándares, herramientas)
%
% Definen como debe ser el sistema
%
% Se numeran de la forma RNF-1, RNF-2



\begin{enumerate}[label=RNF-\arabic*:]
    \item El sistema debe trabajar sobre una plataforma web y facilitar el ingreso de usuarios mediante un login.
    \item El servidor del sistema debe funcionar en el sistema operativo GNU/Linux.
    \item El sistema debe proveer de cuentas de usuarios y contraseñas para organizadores, proveedores, auspiciadores e interesados en eventos, con el fin de interactuar y participar directamente en un evento.
    \item El sistema debe ser capaz de responder antes de 6 segundos frente a una acción de un usuario.
    \item El sistema debe cumplir con una correcta verificación de identificación para salvaguardar la información e integridad de los datos, incluyendo copias de seguridad.
    \item Proveedores, auspiciadores, organizadores y gente interesada en eventos deben poder a utilizar la plataforma de forma intuitiva.
    \item El sistema debe mantener vistas llamativas pero a su vez simples para que la utilización sea intuitiva por parte del usuario.
    \item El sistema debe permitir al usuario navegar por los menus desplegándolos fácilmente por un orden establecido que facilite la búsqueda.
    \item El sistema debe restringir la publicación de un evento hasta que no se tenga un lugar y proveedores definidos.
	\item El sistema debe restringir la creación de un evento, si el organizador no ha sido colocado como activo por el administrador.
    \item El sistema debe poder ser visualizado en plataformas móviles.
	\item A cada participante puede realizar máximo 5 financiamientos por evento, ya sea solidario y/o con asistencia.
\end{enumerate}



